<resources>
    <string name="app_name">BracCorona</string>
    <string name="map_key" translatable="false">AIzaSyB_qsP8AOP_P0MdlPz-48TDaJYjTP3vbjo</string>

    <string name="result_zero">করোনা ভাইরাস প্রতিরোধের উপায়:
    \n ১. বারবার সাবান ও পানি দিয়ে হাত ধুবেন (প্রতিবারে ২০ সেকেন্ডের বেশি)।
    \n ২. প্রয়োজনে স্যানিটাইজার ব্যবহার করতে পারেন।
    \n ৩. জরুরি প্রয়োজন ব্যতিরেকে জনসমাগম এড়িয়ে চলুন, বেশিরভাগ সময় বাড়িতে থাকার চেষ্টা করুন।
    \n ৪. সঠিক উপায়ে হাত ধৌত করুন
    </string>

    <string name="result_one">
       \n Ø বয়স্ক ব্যক্তিগণ করোনা ভাইরাসে সংক্রমিত হলে মারাত্মকভাবে অসুস্থ হয়ে যেতে পারেন।  তাই অবশ্যই বাড়িতে অবস্থান করুন।
       \n Ø ডায়াবেটিস, উচ্চরক্তচাপ ও হৃদরোগ, এজমা বা হাঁপানি, দীর্ঘমেয়াদি শ্বাসকষ্টের রোগ বা সিওপিডি, কিডনি রোগ,লিভার রোগ, এইচআইভি, ক্যান্সার বা ক্যান্সারের জন্য কোন চিকিৎসা নিচ্ছেন এসকল রোগীরাও  করোনা ভাইরাসে সংক্রমিত হলে মারাত্মকভাবে অসুস্থ হয়ে যেতে পারেন।  তাই অবশ্যই বাড়িতে অবস্থান করুন।
       \n Ø আপনার পরিবারে যদি জ্বর বা কাশিতে ভুগছেন এমন কোন রোগী থাকে তবে তার থেকে নিরাপদ দূরত্ব ( ৩ ফুটের বেশি ) বজায় রাখুন।
       \n Ø Ø আপনার যদি জ্বর বা কাশির প্রকোপ বৃদ্ধি পায় অথবা শ্বাসকষ্ট দেখা যায় তাহলে কালবিলম্ব না করে ৩৩৩, ১৬২৬৩, ১০৬৫৫ নাম্বার বা আইইডিসিআর এর হটলাইনে যোগাযোগ করবেন।
    </string>

    <string name="result_two">
        যেহেতু আপনার এলাকায় করোনা ভাইরাসে আক্রান্ত রোগী আছে, আপনি নিজেও সংক্রমিত হওয়ার ঝুঁকিতে আছেন।  এই মুহূর্তে টেস্টের প্রয়োজন নেই।
        \n তবে যদি জ্বর , কাশি , গলা ব্যথা বা শ্বাসকষ্ট হয় তবে আপনার করোনা ভাইরাস টেস্ট করাতে হবে। করোনা ভাইরাস টেস্ট করার জন্য কালবিলম্ব না করে ৩৩৩, ১৬২৬৩, ১০৬৫৫ নাম্বার বা আইইডিসিআর এর হটলাইনে যোগাযোগ করবেন।
        \n বয়স্ক ব্যক্তিগণ করোনা ভাইরাসে সংক্রমিত হলে মারাত্মকভাবে অসুস্থ হয়ে যেতে পারেন।  তাই অবশ্যই বাড়িতে অবস্থান করুন।
        \n ডায়াবেটিস, উচ্চরক্তচাপ ও হৃদরোগ, এজমা বা হাঁপানি, দীর্ঘমেয়াদি শ্বাসকষ্টের রোগ বা সিওপিডি, কিডনি রোগ,লিভার রোগ, এইচআইভি, ক্যান্সার বা ক্যান্সারের জন্য কোন চিকিৎসা নিচ্ছেন এসকল রোগীরাও  করোনা ভাইরাসে সংক্রমিত হলে মারাত্মকভাবে অসুস্থ হয়ে যেতে পারেন।  তাই অবশ্যই বাড়িতে অবস্থান করুন।
    </string>

    <string name="result_three">
        \n  Ø অতিসত্তর মোবাইলে আপনার নিকটবর্তী হাসপাতাল বা ৩৩৩, ১৬২৬৩, ১০৬৫৫ অথবা আইইডিসিআর এর হটলাইন নাম্বারে যোগাযোগ করবেন ।
        \n  Ø দেরি না করে অবশ্যই শ্বাসকষ্টের চিকিৎসার জন্যে নির্দিষ্ট হাসপাতালে যান।
        \n Ø হাসপাতালে যাওয়ার সময় অবশ্যই মাস্ক পরিধান করবেন এবং গণপরিবহন বা ভীড় এড়িয়ে চলবেন।
        \n  Ø যাতাযাতের সময় আপনার সাথে শুধু একজন সঙ্গী থাকতে পারবে তবে তাঁর সাথে নিরাপদ দূরত্ব ( ৩ ফুট ) বজায় রাখতে হবে।
    </string>
    
    <string name="result_four">
        যেহেতু আপনি স্বাস্থ্যকর্মী আপনার করোনা ভাইরাসের সংক্রমণের ঝুঁকি সাধারণ মানুষের তুলনায় অনেক বেশি। যদি আপনি কোভিড-১৯  এর কোন রোগীর সংস্পর্শে এসে থাকেন তাহলে আপনাকে অবশ্যই টেস্ট করতে হবে।  টেস্ট করার জন্য আপনার নিকটবর্তী হাসপাতাল / ল্যাব / আইইডিসিআর ,যেখানে পিসিআর পরীক্ষা হয় তাদের হটলাইন নাম্বারে যোগাযোগ করুন।
    </string>

    <string name="result_five">
       \n Ø আপনার যদি জ্বর থাকে দৈনিক ৩ বেলা প্যারাসিটামল ( নাপা , এইস.....ইত্যাদি ) খাবেন ।
       \n Ø গলাব্যথা থাকলে কুসুম গরম পানিতে গড়গড়া করবেন।
      \n  Ø কাশির সময়  টিস্যু ব্যবহার করুন বা আপনার হাতের কনুই দিয়ে মুখ ও নাক ঢেকে রাখুন এবং লরাটাডিন, ফেক্সোফেনাডিন  এই জাতীয় ওষুধ দৈনিক ১ বেলা করে সেবন করুন।
       \n Ø আপনার ব্যবহার্য ব্যক্তিগত সামগ্রী ,বাসনপত্র, থালা গ্লাস , তোয়ালে অন্য কারোসাথে ভাগাভাগি করে ব্যবহার করবেন না।
     \n   Ø বুকের দুধ খাওয়ান এমন মা শিশুকে বুকের দুধ খাওয়াতে পারবেন।  শিশুর কাছে যাওয়ার সময় মাস্ক ব্যবহার করবেন এবং হাত ধুবেন।

    </string>

    <string name="result_seven">
      \n  Ø  দেরি না করে শ্বাসকষ্টের চিকিৎসার জন্যে হাসপাতালে যান।
      \n  Ø  হাসপাতালে যাওয়ার সময় অবশ্যই মাস্ক পরিধান করবেন এবং গণপরিবহন বা ভীড় এড়িয়ে চলবেন।
      \n  Ø  যাতাযাতের সময় আপনার সাথে শুধু একজন সঙ্গী থাকতে পারবে তবে তাঁর সাথে নিরাপদ দূরত্ব ( ৩ ফুট ) বজায় রাখতে হবে।

    </string>




</resources>
